{
  "questions": [
    {
      "question": "最も人気のあるJavaScriptフレームワークはどれですか？",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Reactを発明した会社はどこですか？",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Reactアプリの基本的な構成要素は何ですか？",
      "options": ["コンポーネント", "ブロック", "エレメント", "エフェクト"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "ReactコンポーネントでUIを記述するために使用する構文の名前は何ですか？",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Reactアプリでは、データは自然にどのように流れますか？",
      "options": ["親から子へ", "子から親へ", "両方向", "開発者が決定する"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "子コンポーネントにデータを渡す方法は？",
      "options": ["ステート", "プロップス", "プロップタイプス", "パラメータ"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "派生ステートをいつ使用するか？",
      "options": [
        "ステートが再レンダリングをトリガーしない場合にいつでも",
        "ステートをエフェクトと同期させることができる場合にいつでも",
        "ステートをすべてのコンポーネントでアクセス可能にする必要がある場合にいつでも",
        "ステートを別のステート変数から計算できる場合にいつでも"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "ReactでUIの再レンダリングを引き起こすものは何ですか？",
      "options": [
        "エフェクトを実行する",
        "プロップスを渡す",
        "ステートを更新する",
        "DOM要素にイベントリスナーを追加する"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Reactで「DOMに直接触れる」のはいつですか？",
      "options": [
        "イベントをリスンする必要があるとき",
        "UIを変更する必要があるとき",
        "スタイルを追加する必要があるとき",
        "ほとんどない"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "ステートの更新にコールバックを使用する状況は？",
      "options": [
        "ステートの更新が遅くなる場合",
        "更新されるステートが非常にデータ集約型である場合",
        "ステートの更新がより速く行われるべき場合",
        "新しいステートが前のステートに依存している場合"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "useStateに関数を渡した場合、その関数はいつ呼び出されますか？",
      "options": [
        "再レンダリングのたびに",
        "ステートを更新するたびに",
        "初期レンダリング時のみ",
        "ステートを初めて更新する時"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "コンポーネントの初期レンダリングでAPIリクエストを行うために使用するフックはどれですか？",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "useEffect依存配列にどの変数を含めるべきですか？",
      "options": [
        "通常は含めない",
        "すべてのステート変数",
        "エフェクト内で参照されるすべてのステートとプロップス",
        "クリーンアップに必要なすべての変数"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "初期レンダリングで必ずエフェクトが実行されます。",
      "options": [
        "真",
        "依存配列に依存する",
        "偽",
        "エフェクトのコードに依存する"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "依存配列がない場合、エフェクトはいつ実行されますか？",
      "options": [
        "コンポーネントがマウントされたときのみ",
        "コンポーネントがアンマウントされるときのみ",
        "コンポーネントが再レンダリングされる初回のみ",
        "コンポーネントが再レンダリングされるたびに"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
